日本防衛省自衛隊網絡據報遭攻擊

日本防衛省與自衛隊的通信網絡，據報被黑客入侵，陸上自衛隊的信息可能外洩，防衛省認為不排除有國家級組織參與。

《共同社》引述防衛省相關人士表示，受攻擊的是防衛信息通信基礎設施，形容黑客看準系統漏洞，手法高超。防衛省在9月前後發現受攻擊，其後立即提高警戒網絡攻擊級別，防衛省和自衛隊一度禁用網絡。